（招改招唱）三峽是怪奇形狀 盡是百孔千瘡

除了會痛一切都美好
除了挫折面前仍有路
除了厭世總有某些 修補可以做

殘破世界令人學成 悲觀中找鼓舞
來紓減身邊恐怖
能照料你日子都不算糟

儘量去彌補 難逃那煩惱
修修補補亂世中 一起蒼老

沿途在 修理著熄了的曙光
祝你在亂流下平安
三峽是怪奇形狀
盡是百孔千瘡
誰能望穿我
這種堅壯非堅壯
形勢壞透只好對抗
由我硬撑著 使你心安

誰也破了等某位去補
而你有我保養和愛慕
縫了再破穿了再補
這亂世未必可修理好

絕望裡樂觀 亦是個情操
東歪西倒但至少 牽手偕老

沿途在 修理著熄了的曙光
祝你在亂流下平安
三峽是怪奇形狀
盡是百孔千瘡
誰能望穿我
這種堅壯非堅壯
形勢壞透只好對抗
由我硬撑著 使你心安

漂亮的天真魯莽
若被推倒可再裝
巨匠的手不怕骯髒
貼著膠紙都俊朗
盡是補釘都發光
結局再破爛同奔往

銀河上 邊跌宕邊看緊對方
跨宇宙又橫越洪荒
不怕在盡頭無岸
遠近我都護航
還能互安慰
不必天氣多清朗
狂雨暴雪一起對抗
任歲月再壞 不致心慌

傳聞在 三峽在苦困的水災
中國在亂流下投胎
三峽是怪奇形狀
峽壩百孔千瘡
環時望穿我

「除了武肺一切都美好。」
「除去印度中共才有路！」
「除去美帝稱霸世間，
解放整宇宙！」

殘破世界但愚民仍
乜春都不知道，
唔撚驚渣滓水壩
仍信賴黨，鋼筋都不算糟

儘量去維穩，難逃互聯網
終於驚醒原來黨，今鋪支爆

傳聞在 三峽在苦困的水災
中國在亂流下投胎
三峽是怪奇形狀
峽壩百孔千瘡
環時望穿我
這種堅壯非堅壯
條壩爛透可等爆破
長江又水浸，咁點收科？

提壩破了等哪位去補
河岸水位高漲難可控
填了再破穿了再補
這爛壩未必可修理好

絕望裡樂觀 亦是個情操
東歪西倒但仍要 真心相信

傳聞在，三峽在苦困的水災
中國在亂流下投胎
三峽是怪奇形狀
峽壩百孔千瘡
環時望穿我
這種堅壯非堅壯
條壩爛透可等爆破
長江又水浸，死數多多。